［求救］科大易唔易trans科？

幫fd 問

我見有咁多準freshman對trans major同揀major都有好大誤解 所以特登想係到講一講

所謂既揀major 係你入左個school之後declare你個school入面有既major/跨school合辦既program/ipo (ipo你可以諗成係有多1個特別既school開辦跨engine science同business既program)

Science揀到既major如下
1.1 Science school based:
(ENVS) Environmental Science
(BCB) Biochemistry and Cell Biology
(BISC) Biological Science
(BIOT) Biotechnology
(CHEM) Chemistry
(MATH) Mathematics
(PHYS) Physics

1.2 Science/Business school:
(MAEC) Mathematics and Economics
(BIBU) Biotechnology and Business

1.3 ipo major:
(EVMT) Environmental Management and Technology
(RMBI)Risk Management and Business Intelligence
(IIM) Individualized Interdisciplinary Major
Dual Degree Program in Technology and Management (Engine declare1個major+General Business)

Engine 揀到既major如下
2.1 Engine school based:
(CENG) Chemical Engineering
(CBME) Chemical and Biomolecular Engineering
(CEEV) Chemical and Environmental Engineering
(CIVL) Civil Engineering
(CIEV) Civil and Environmental Engineering
(CPEG) Computer Engineering
(COMP) Computer Science
(ELEC) Electronic Engineering
(IEEM) Industrial Engineering and Engineering Management
(IELM) Logistics Management and Engineering
(AE) Aerospace Engineering
(MECH) Mechanical Engineering
(COSC) Computer Science

2.2 ipo major:
Refer to the list 1.3

Business揀到既major如下
3.1 Business school based:
(ACCT) Professional Accounting
(ECON) Economics
(FINA) Finance
(GBM) General Business Management
(GBUS) Global Business
(IS) Information Systems
(OM) Operations Management
(MARK) Marketing
(MGMT) Management
(ECOF) Economics and Finance
(QFIN) Quantitative Finance

3.2 Science/Business school:
Refer to the list 1.2

3.3 ipo major:
Refer to the list 1.3

GCS skip

收分分面 (講緊gpa not dse)
Science major普遍係有揀就有得入 某幾個major會收得高d eg maec (要gpa>3)
Engine major就 cs civil mech收最高 (cs civil gpa>3先穩陣)
Business major 就得fina is om收得高 (fina收fina2303拎A range既人, is om都要係isom2010/isom2700拎起碼B+)
Ipo: evmt (>3), rmbi (>3.3) dual degree (>3.5), iim新開唔清楚
上面如果漏左major/分數有誤既話科大巴打都可以幫手改

至於trans major就係講緊你入yr1入左個school之後想轉d唔係上面個list講入到既major (as known as入d九唔搭八既major eg science->fina, business -> civil)

1. Trans major會要求gpa高過揀major好多 (eg fina 收外來人收gpa 3.7 唔似business school揀fina咁只需要1個course A range)
揀major既話夠分就得 得ipo/fina/business神科要in人

2. Trans major要有想轉走/轉入個2個dept既 approval (包括要搵head同你傾一傾點解想轉major, 傾條path, 成績等 就算夠gpa都唔一定會批 (eg business想轉civil就算好高gpa都好 見你數學C range都係)

3. Credit
揀major既話基本上係唔會哂左之前讀既credit (因為基本上都係required course)
至於trans major就好多時候之前讀左d credit會浪費哂 (因為讀左d 唔關你新major事既course)
所以要trans major就好早d apply(eg完yr1), 你巳經yr3,4 就基本上無可能trans到 因為要讀番太多course 學校唔比你defer咁多年

Too long dont type 有野歡迎問

evmt要>3?
識人入唔到civil入evmt

interview

你講個d已經係trans school
trans major 係講緊同一 school 既major

trans major都差唔多情況姐

另一個post d人就真係問緊trans school
copy過黎姐

同school trans 易好多